做緊私家老人院保健員，你問我答？

識答既盡量答

點私家法

幾錢人工？
要讀咩course先做到？

有冇幫呀伯含撚？

有冇進修/轉行嘅打算

姐係唔係政府支助開既老人院

12000-18000不等 睇你做邊間
要讀個保健員牌 拎左個牌就做到

無 但有呀伯會自己打飛機，有時巡房會見到

黎緊應該會讀護士，等面試，愈做愈開心，幫人既滿足感好多

1）15000-20000 睇下佢有無咩特別服務而定
2）有啲係家人無能力照顧入黎，有啲人係到住得好開心，屋企人日日都黎探佢，當然都有啲係政府比錢綜援case比仔女扔入黎比我地照顧，唔理佢地
3）其實細間既私人老人院好多都有人手不足問題而引發出員工手法唔好既問題
4）當然有同事係好有愛心做，當院友係自己家人咁照顧,有人就對有錢個啲好，更有啲純粹為人工做野，機械式工作

你幾多歲 ？
好似好多pcw都係啊姐黎

好唔好做? 我做津院

2x歲
有時hw都要做pcw野既

都幾好做既，做私院係自由啲，無咁多規舉，但人工低啲

樓主，轉ngo老人院啦
人工高好多
你咁年輕好易請

物治留名

會唔會見到佢地好心up

有試過apply ngo但無收到面試

無咩特別感覺

拎綜緩點夠錢俾私院費用？

拎綜緩個啲case係我地院係屬於買位（政府津貼院費）佢地比千7蚊就可以住一個月包食，雖然我地係私院，但比政府買左7成床位，所以佢地個個都係比千幾蚊，每個位補貼萬幾蚊

最好去d老人院睇下問下 有時價高都唔一定好服務 好環境 最緊要自己啱 老人家都鐘意 有d 10000至11000都有 收綜援價都有 (below10000 全包)同樓主所講一樣 有冇特別服務又會有收費

點先住到買位？

呢啲唔熟，去社署申請，合資格就得

要排隊，同去津院一樣
不過條隊快啲

請唔請RN

多數請en 夠平

邊區?

係每間私院獨立咁排？

準備失業

呢行唔會失業，睇你做唔做架姐

新界

1. >60歲
2. 一般經長者中心社工轉介申請
3. 完成體格評估並合格
4. 揀地區排隊
5. 等Offer

無資產限制，身體渣渣地就得

用緊iphone定android

留名

大致上平日耍做甚麼，怎樣考牌！

我間機構啲院舍好缺hw pcw
好難請人

工作內容，派藥，量生命表徵，鼻胃管餵飼，做下覆診文件，院友用日常用品mark數，派下餐，執下藥，跟下醫生，洗傷口，做功課（院友care plan,體驗，餐單，收院友時簽文件，其實一句講晒，照顧老人家起居飲食

考牌可以到各大機構報讀（紅十字會，st John，erb）上網search下就有

其實間間都唔夠人，我本身話走，但加左我2次人工我先繼續留低

Iphone

咁而家幾錢人工

RN會失業架咩？
唔係醫管局一定請架？

唔一定架 年年都一埋人被reject 之後轉個頭話人手不足

多唔多男人做，會唔會好難搵工?

唔多男做，男院友多既地方會請，因為男人唔做得女人（正常黎講）

唔講 但total加左2千蚊

做老人院一定請，但人工福利差好多

點解入行？
有冇前景？

1）咁岩個陣辭左舊工，見到有免費課程讀，加上有朋友做呢行，諗住試下做，點知做做下又覺得幾開心，就做到依家。

2）依家人口老化得好勁，老人院都不斷咁開，依家重開發左高階既老人院（唔做買位客）主攻有錢客，但係如果你入行唔進修就一世都係保健員，基本上係無得升，所以要再進修，咁就前景無限

資助同私人院舍嘅環境同貿素係咪好大分別?

資助院舍就要長期輪侯 條隊係根據輪侯者需要而優先定早排早有位? 私人院舍其實應該點揀?

唔該樓主

津院環境緊係好好多，因為政府support佢地，所有野都跟晒規舉，私院多數環境都比較差啲（細間個啲）當然大間出名個啲私院環境都唔錯

津院條隊係睇番院友個case差既情況而決定排既時間，當然早排係早啲有

私院緊係搵間乾淨利落，入到門口起麻唔好聞到有異味，之後就睇下啲設備夠唔夠，沖涼地方，住既空間，啲床，啲員工人手夠唔夠

可能識你

男?

多謝樓主嘅詳細回覆

係等資助位嘅同時要住私院先

九龍區應該揀邊間私院? 因為大部分都無得參觀 好難知邊間適合

乜水

我都唔清楚，因為我都係做過2間院舍，正常應該都比參觀架

係

咩學歷？前途好唔好？ 再升會升咩位？ 人工會係幾多

點解私院好似臭過津院

有冇靈異故事分享？

Thx你補充，因為呢啲野我都唔係咁熟

因為私院啲人手無咁多，同埋私院請人有手有腳就請（好似係）做野上比較hea啲

嗰日聽個社工話一年只係會幫個老人家做一次身體狀況評核 就算之後身體轉差都係跟返嗰次個結果

所以住私院係無可避免

其實呢D老人院係咪好賺錢？D員工人工又壓低，政府又咁多資助。

中六，唔進修就無前途，再升應該係高級保健員，細院可能會比個主管你做既，唔過2萬架喇都係，做ngo可能有既跳point

做老人院一定賺，睇下賺多定少，首先有政府包左底先，之後啲濕紙巾呀，尿片用品最少都收會收貴10%，之後book車 陪診，都會另外收費，有好多地方都可以另外收費

en想去in 依家缺唔缺en？
interview會問乜？

我做個個年代有特快位(10年前)
每間津院都留1至2個
比啲身體極差同無人照顧嘅長者
唔個重有無

ps.10年前係有分身體情況同選擇地區黎排

我段時間有諗過開私院
但計過數要賺就要做得幾盡
最後諗過唔想賺呢啲錢

所以你有經驗就轉津院
有啲比得起錢同公務員薪酬掛勾
我見過照顧員頂薪都有2萬2

咩人都缺，未in過答你唔到

其實你間院入住晒啲人已經賺錢

我都係做住先架咋，貪住得近同包食

返工時間係點 月休幾多日？
想搵日間護理中心 唔想返shift

乜有假放嫁咩 lol

月休4日 但唔洗番night

有9碼同12碼 中人工跟時間調整

公眾假期洗唔洗返工

發夢有冇人打9啲老人家

老人師驚唔驚死，難唔難搞

輪休，個日番工會補假

無，啲老人家打我地就差唔多

咩叫老人師？

4日 點挨

私院既老人家係咪通常情況差D?
我見親私院既好多都好差下 bedbound,ryles, 講唔到野,又contracture

老人家，打錯sorry

其實部分津院都有私家位
可以考慮吓

睇番間院想做啲咩客，我地個間咩都收，有錢就不是問題，當然行得走得都有，你預50個入面有10個好差

唔會怕死講真，去到咁後，你叫佢戒口個啲，佢屌你話食左幾廿年都無事

我做開得4日假既工，所以無咩感覺

我阿爺好怕死
身體癢都話自己無咩日子

同行hi 除左忙到仆街個陣會忟忟地之外都做得好開心

睇下咩年紀同有咩病 去得老人院應該什麼都不怕了

應該同你同公司

我知你係邊個

有個呀婆入院之後死左，住佢隔黎個呀婆日日都話見到鬼，生前佢成日罵死左個呀婆，唔知佢係咪番左黎搵佢，但做完退院手續就無事了

佢分開計 計你食2次飯 應該無犯罪掛

如果拎左牌半年但無做過野請唔請?

無所謂，你解釋到就得

23
Dse畢業 無讀大學

如無意外，黎緊應該會讀登記護士
暫時14xxx

5個男 ，無比女玩

公司推薦你去讀？

有寫推薦信，但感覺作用不多，但應該有好過無

即係靠本身成績同工作經驗？

成績得full cert工作經驗得1年安老院經驗，其他工作經驗唔關事

大唔大信心成功有offer
我諗緊咩出路好

咁多間，應該有間會中掛，你又係同行？

I大畢業無耐

讀咩科

不如交換tg傾

funnyboy24

今年畢業 有野想問 可以一齊傾嗎?

好，我今年有offer讀